便衣警涉肆意揮鐵鎚扑爛糧油 踩露宿者下體 牧師轟可恥促道歉賠償

警方濫暴濫權幾乎無日無之，有協助露宿者的人士今日召開記者會，透露上周一（24日）約7名便衣警員於通州街公園截查露宿者時，肆意將其他們的椅子、罐頭等物品用鐵鎚打爛。協助露宿者的林國璋牧師指，有警員呼喝他們為 「你哋呢班乞兒！」，斥其做法可恥、沒有必要，促警方等政府部門應善待露宿者，並向露宿者道歉及賠償。《蘋果》已向警方查詢，正待回覆。
當日在場的越南籍露宿者阿山表示，當日晚上約7時許，突然有多名身穿黑衣的便衣警員來到他們所居住的涼亭，聲稱「睇吓有冇犯法」，並搜查他們的物品，逗留約20分鐘。他憶述，當時有警員趕他們一行4人於一旁截查身份證，其他警員未能尋獲任何可疑物品，於是有警員則用鐵鎚打破豉油樽、鹽及椅子等物品，「包米都爛晒，而家都係買番包新嘅」。被問到該便衣警員有否展示證件，他透露雖然沒有，不過以前曾經見過其中一至兩名警員，故能確定他們為便衣警。他慨嘆警員做法過份，直言今年已60多歲，自言難與其對抗，但斥警員無必要這樣對待他。

林國璋亦提到，據同場露宿者指，有女警將其中一名50多歲、身患長期病患的男露宿者，壓坐地上，並用雙手抓着他的頭，扯他的頭髮，更用左腳踩其下體，令其感到痛楚。他斥，警員做法不是執法，只是想侮辱露宿者，欺壓弱小社群。

協助露宿者義工阿文表示，近月警方截查露宿者的次數增多，不時防暴警員以他們有毒品等各種理由搜查，甚至用腳踢他們的物品，「一日可嚟7、8次，擺明想趕佢哋走」。他提到，康文署以往都會貼岀告示，指明哪一日會在公園清潔，但現時則突擊清潔，甚至曾將露宿者物品直接扔進垃圾桶，然後送往垃圾站，毫不尊重露宿者。

深水埗區議員民協徐溢軒提到，上屆區議會已通過無家者友善政策，各政府部門，包括警方執法時應友善地對待露宿者。他提到，以往警方入內到公園巡查時，有食環署職員一同到場，但上周一則有違慣常做法，而且執法過程沒有基本禮貌，「究竟佢哋係執法緊，定係抱住私怨，發洩情緒，相信大家都睇得到」。區議員民協譚國僑則指已就此事邀請其他區議員聯署，去信要求當區指揮官來區議會的會議上解釋事件。

康文署回覆指，園內職員上周一沒有報警要求警方入園執法。至於去年12月21至22日的行動，署方指，行動並非針對露宿者，當日職員負責清潔場地設施及處理無人認領的雜物。無人認領的雜物，將存放在公園內3日，不會即時掉棄。

有女警將其中一名50多歲、身患長期病患的男露宿者，壓坐地上，並用雙手抓着他的頭，扯他的頭髮，更用左腳踩其下體，令其感到痛楚。

更用左腳踩其下體

唔知有冇打親老貓

好似暗黑動畫咁

完全係恐怖
反社會人格
A Clockwork Orange 既情節

依到班流氓

惡撚過皇軍

同中國接軌，要清除低端人口，全面進入小康社會